habib abu szahla habib abou chahla libański działacz niepodległościowy i polityk prawosławny chrześcijanin wicepremier w pierwszym rządzie republiki libańskiej od października do kwietnia sprawował funkcję przewodniczącego zgromadzenia narodowego libanu